{
    "question": "Fakta unik senyawa turunan alkana ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Alkana tidak mempunyai gugus fungsi yang bersifat spesifik seperti OH, C=O,C=C dan lain-lain oleh karena itu jika dilakukan analisis terhadap suatu senyawa campuran dengan spektrum infrared maka alkana dapat diidentifikasi setelah senyawa lainnya yang mempunyai gugus fungsi spesifik teridentifikasi terlebih dahulu.</span>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "\u00a0<span><span>Alkana tidak mempunyai gugus fungsi yang bersifat spesifik\u00a0</span> </span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tanaman-buah-bunga-sayur-etc-yang-menghasilkan-energi-moho-606",
            "question": "Tanaman (buah, bunga, sayur, etc) yang menghasilkan energi ?\r\nMohon bantuannya. Arigatuo ^^",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Alpukat,kacang tanah,pisang,strawberry,rumput gandum :)<br>mohon\u00a0maaf jika\u00a0saya tidak menjelaskan dengan jelas :)\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-faktor-faktor-yang-mempengaruhi-sifat-sifat-fisik-polime-848",
            "question": "Jelaskan faktor faktor yang mempengaruhi sifat sifat fisik polimer",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. <strong>Panjang rantai/jumlah monomer</strong>\u00a0Kekuatan polimer akan bertambah dengan semakin panjangnya rantai/jumlah monomer karena terdapat semakin banyak gaya antar molekul antara rantai-rantai penyusunnya.2. Susunan rantai satu terhadap lainnya<span>Susunan rantai satu terhadap lainnya dapat bersifat teratur membentuk\u00a0daerah kristalin\u00a0dan acak membentuk\u00a0daerah amorf. Polimer yang membentuk daerah kristalin akan lebih kuat karena rantai-rantainya tersusun rapat, meski kurang fleksibel. Sedangkan polimer yang membentuk daerah amorf akan bersifat lemah dan lunak.</span>3. Tingkat percabangan pada rantai<span>Ketidakteraturan\u00a0rantai-rantai polimer\u00a0disebabkan oleh banyak cabang sehingga akan mengurangi kerapatan dan kekerasan polimer itu sendiri, namun akan menaikkan fleksibilitasnya. Terdapat dua contoh polimer yang dibedakan berdasarkan fleksibilitasnya yaitu\u00a0LDPE (low density polyethene)\u00a0danHDPE (high density polyethene). Sesuai dengan namanya LDPE lebih fleksibel tapi kurang tahan panas dengan titik didih 105oC, sendangkan HDPE lebih kaku, tetapi kuat dan tahan panas pada kisaran suhu 135oC.</span>4. Gugus fungsi pada monomer<span>Adanya\u00a0gugus fungsi polar\u00a0seperti hidroksida - OH dan amina - NH2\u00a0pada monomer dalam polimer akan mengakibatkan terbentuknya ikatan hydrogen. Akibatnya, kekuatan gaya antar molekul polimer meningkat dan akan menaikkan kekerasan polimer.</span>5. Ikatan silang (cross linking) antar rantai polimer<span>Termoplas\u00a0tidak memiliki\u00a0cross linking, hanya gaya antar molekul yang lemah sehingga bersifat lunak. Sebaliknya termoset memiliki\u00a0cross linking\u00a0yang kuat berupa ikatan kovalen sehingga bersifat keras dan sulit meleleh. Sementara itu sifat elestomer dipengaruhi selain oleh tumpang tindih rantai, juga\u00a0cross linking\u00a0yang lebih sedikit disbanding termoset.</span>6. Penambahan zat aditif\u00a0<span>Sangat sedikit\u00a0polimer\u00a0yang digunakan dalam bentuk murninya, kebanyakan ditambah zat aditif untuk memperbaiki atau memperoleh sifat yang diinginkan.\u00a0Zat plastis (plasticizer)\u00a0yang digunakan untuk melunakkan polimer pada jenis polimer termoset; zat pengisi/penguat untuk menaikkan kekuatan polimer; stabilitator untuk menaikkan ketahanan terhadap dekomposisi oleh panas, sinar UV, dan oksidator; pigmen untuk pewarnaan; dan penghambat nyala api yang digunakan untuk mengurangi sifat mudah terbakar dan materi.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. susuna rantai satu terhadap lainnya<br>2. panjang rantai<br>3. tingkat percabangan pada rantai tersebut<br>4. gugus funfsi pada monomer<br>5. ikatan silang antar rantai polimer<br>6. penambahan zat adiktif",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "reaksi-kesetimbangan-a-b-c-bila-pa-01-pb-02-dan-pc-607",
            "question": "Reaksi kesetimbangan A + B \u21d4 C. Bila PA = 0,1, PB = 0,2 dan PC = 0,3 tentukan kp ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "PC/PA x PB = 0,3/0,1 x 0,2 = 0,3/0,02 = 1,5 x 10= 15<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-rumus-lewis-sif4-f-berikan-penjelasan-dan-gambar-190",
            "question": "Tentukan rumus lewis SiF4 + F- ? berikan penjelasan dan gambar\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Silikon memiliki 4 elektron valensi Fluor memiliki 7 electons masing-masing.  SiF4 memiliki 4 ikatan tunggal.  Silicon menyumbangkan satu elektron untuk setiap ikatan dan fluor kontribusi satu elektron.  Masing-masing fluor memiliki tiga pasang elektron mandiri yang tersisa.  Jika saya bisa menyisipkan gambar saya akan tetapi ini adalah yang terbaik yang saya bisa lakukan untuk ilustrasi sebuah <br>  .. <br>  : F: <br>  ..  ..  .. <br>  : F: Si: F: <br>  ..  ..  .. <br>  : F: <br>  .. <br><br>  bentuknya tetrahedral dengan 109,5 derajat terpisah<span><br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "larutan-gula-02-molal-dalam-air-mendidih-pada-suhu-100104-ctit-561",
            "question": "larutan gula 0.2 molal dalam air mendidih pada suhu 100.104 C.titik didih larutan KCL 0,1 molal yang terionisasi sempurna dalam air",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gan saya upload gan :)<br>semoga bisa membantu , itu saya kerjakan sesuai dengan apa yang saya tangkap dari soal :)<br>",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/larutan-gula-02-molal-dalam-air-mendidih-pada-suhu-100104-ctit-561-1.docx"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gimana-yah-caranya-menghilangkan-noda-luntur-pada-baju-biruku-t-419",
            "question": "Gimana yah caranya menghilangkan Noda luntur pada baju biru.Ku?\r\nTolong dong..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Siapkan\n micin (MSG) dan deterjen, kemudian tuangkan deterjen dan micin tersebut\n ke dalam ember dengan takaran deterjen lebih sedikit daripada micin, \nkemudian tuangkan air panas/hangat ke dalam ember tadi yang sudah \nterdapat campuran micin dan deterjen, masukkan baju ke dalam ember \ntersebut, diamkan beberapa saat hingga air dingin kemudian cucilah, \nsetelah itu lakukan pencucian kedua dengan menggunakan deterjen saha \n(tanpa micin), karena pencucian kedua berfungsi untuk menghilangkan \nmicin yang menempel pada baju, lalu bilas hingga bersih dan jemur.Ambil\n asam cuka kemudian larutkan bersama deterjen ke dalam air, lalu rendam \npakaian yang terkena luntur selama \u00b1 30 menit, setelah itu bilas dengan \nair hingga bersih.\u00a0<span>Sista dapat memanfaatkan garam dapur secukupnya dan dengan cara yang sama pula.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dikasih pemutih baju aja biar bersih \u00a0. . kalo kagak gt kasih venish aja kalo bajunya berwarna :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-yang-menyusun-suatu-larutanjelaskan-652",
            "question": "Apa saja yang menyusun suatu larutan?jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yang menyusun suatu lautan adalah benda yang bersifat padat dan benda yang bresifat cair",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Dalam kimia, larutan adalah campuran homogen yang terdiri dari dua atau lebih zat. Zat yang jumlahnya lebih sedikit di dalam larutan disebut (zat) terlarut atau solut, sedangkan zat yang jumlahnya lebih banyak daripada zat-zat lain dalam larutan disebut pelarut atau solven. Komposisi zat terlarut dan pelarut dalam larutan dinyatakan dalam konsentrasi larutan, sedangkan proses pencampuran zat terlarut dan pelarut membentuk larutan disebut pelarutan atau solvasi.</span>\n<span>Contoh larutan yang umum dijumpai adalah padatan yang dilarutkan dalam cairan, seperti garam atau gula dilarutkan dalam air. Gas juga dapat pula dilarutkan dalam cairan, misalnya karbon dioksida atau oksigen\n dalam air. Selain itu, cairan dapat pula larut dalam cairan lain, \nsementara gas larut dalam gas lain. Terdapat pula larutan padat, \nmisalnya aloi (campuran logam) dan mineral tertentu.</span>\n\n\n\n<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "metana-ch-merupakan-komponen-utama-gas-alam-berapa-mol-ch-240",
            "question": "Metana (CH\u2084) merupakan komponen utama gas alam. Berapa mol CH\u2084 yang terdapat dalam 6 g CH\u2084?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]n= \\frac{m}{Mr} [/tex]<br>MrCH\u2084 = 16<br><br>n = 6/16<br>\u00a0 = <strong>0,375 mol</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebanyak-16-l-gas-so3-dipanaskan-dan-mengalami-dissosiasi-sehingg-435",
            "question": "Sebanyak 16 L gas SO3 dipanaskan dan mengalami dissosiasi sehingga terbentuk    \u00a0 30 %dari volum O2\r\n\u00a0( Udara 20% O2). Tentukan :\u00a0 a). \u03b1\u00a0\u00a0 b). Kc\u00a0\u00a0\r\n c). Kp pada 127oC",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "16 L SO3 terdisosiasi menjadi O2 sebanyak 30% dimana udara adalah 20% dari O2 tersebut. maka O2 (yang masih bercampur dg udara) yang terbentuk adalah<br>16 L X 30% = 4,8 L<br>O2 murni (tanpa udara) = 4,8 L - (4,8 x 20%) = 4,8 - 0,96 L = 3,84 L<br><br>dengan menjadikan Volume sebagai mol maka reaksinya<br><br>.........SO3 ----&gt;\u00a0 SO2\u00a0 +\u00a0 1/2 O2<br>M.......16L<br>R........7,68.......7,68..............3,84<br>S........8,32.......7,68...............3,84<br><br>maka<br>a derajat ionisasinya (hanya dimilki oleh zat yg memiliki mula2, yaitu SO3)<br>alpha = R/M = 7,68 /16 = 0,48 atau 48 %<br><br>b.<br>Kc = {(3,82)^1/2 x (7,68)}/ 8,32 = 1,8<br><br>c.<br>Kp = Kc(RT)^delta n<br>Kp = 1,8 (0,082 x 400)^0,5 = 10,3<br><br><br>itu pemahaman saya, jika jawaban saya terbaik mohon di tandai ya :)<br>semoga bermanfaat :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "20-jenis-asam-basa-beserta-rumus-molekulnya-161",
            "question": "\u00a020 jenis asam basa beserta rumus molekulnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span><span></span><span></span><span>ASAM:<br>asam hidroklorat:\nHCl<br></span><span>asam asetat:\n<span>CH3COOH</span></span><span><br>asam sulfat:\n<span>H2SO4</span></span><span><br>asam karbonat:\n<span>H2CO3</span></span>\n<br><span>\nasam borat:\n<span>H3BO3</span><br></span><span>asam asetilsalisilat:\n<span>C16H12O6</span>\u00a0</span></span></span><span><span>\n<br><br></span><span>BASA:<br>amonia:\n<span>NH3</span>\n</span><span><br>natrium hidroksida:\nNaOH\n</span><span><br>natrium bikarbonat:\n<span>NaHCO3</span> <br></span>\u00a0<span>magnesium hidroksida:\n<span>Mg(OH)2</span><br></span><span>kalsium karbonat:\n<span>CaCO3</span></span><span><br>aluminium hidroksida:\n<span>Al(OH)3</span></span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}